俄國營電視台播香港示威紀錄片指示威者有美國勢力支持 助中國打輿論戰

中國與俄羅斯近年在美國驅使下愈走愈近，中俄合作看來更有擴展至輿論戰場迹象。俄羅斯國營電視台RT近日播出關於香港示威紀錄片，指香港示威者背後有美國勢力支持，立場與中國官方十分相似。分析認為，中國對外宣傳未夠俄羅斯成熟，而中俄對抗美國利益一致，兩國在輿論戰場上合作自然不過。

俄羅斯RT電視台上月播出英語紀錄片《Hong Kong Unmasked》（揭開香港面具），在中國內地引起回響。紀錄片指美國中情局、自由之家（Freedom House）和國家民主基金會（National Endowment for Democracy）都有份在幕後為香港示威推波助瀾。

除此以外，RT近期關於中美貿易戰，以及中國穆斯林政策的節目，觀點也親向北京。這似乎反映了，隨住中美關係及俄美關係惡化，中俄在資訊戰方面也開始聯起手來。

事實上，中國對外宣傳火候還未比得上俄羅斯。RT在全球有超過3.5億觀眾，而中國央視旗下中國國際電視台（China Global Television Network；CGTN）現時只有8,500萬人收看。

中國政府為CGTN投入了數十億美元，希望改變外界對中國官方宣傳呆版印象，而CGTN也愈來愈多以活潑方式報道，並在一定程度上模仿了RT風格。CGTN上月一段戲謔美國總統特朗普的內容，呼應了俄羅斯傳媒稱特朗普為「俄羅斯特工」的調侃。

卡內基莫斯科中心（Carnegie Moscow Center）高級研究員Alexander Gabuev稱，中俄有不少利益一切，當中最常見的就是對抗美國，中俄在他們視為充滿敵意西方傳媒支配下輿論環境聯手，自然不過。

不過，別以為中俄旨在扭轉西方國家輿論。俄羅斯海參崴遠東聯邦大學（Far East Federal University）學者Artyom Lukin表示，中東、非洲及拉美才是主要輿論戰場，中俄電視台認為這些地方的輿論有可能改變，尤其是這些地方不少人都傾向接受反美資訊。

驚你唔死 推多一手 俄佬

@solomonyue

俄羅斯國有電視台 RT 上個月播放了一部有爭議的英文紀錄片，該片指美國指揮和資助了香港的親民主抗議活動。該電視台近期播出了一系列與中國對待維吾爾族穆斯林方式和美中貿易戰等話題有關的節目，宣傳親北京的觀點。RT 以及其它俄羅斯外語新聞媒體上的親北京內容，凸顯了中俄政府和官方媒體在對美信息戰方面促進合作的努力。隨着俄美和中美關係惡化，俄中關係正蓬勃發展。專家說，俄羅斯和中國在很多方面利益一致，最常見的是一致對抗美國。

據華爾街日報報道說，中俄對美信息戰方面促進合作的努力。俄羅斯國有電視台 RT 上個月播放了一部有爭議的英文紀錄片，該片指美國指揮和資助了香港的親民主抗議活動。該抗議活動已令中國對這座半自治城市的控制面臨嚴峻挑戰。

RT 已被美國視為俄羅斯政府的一個宣傳工具。該電視台近期播出了一系列與中國對待維吾爾族穆斯林方式和美中貿易戰等話題有關的節目，宣傳親北京的觀點。上述紀錄片只是其中之一。

RT 的紀錄片《揭開香港的面具》(Hong Kong Unmasked) 在微博上引發共鳴，該紀錄片因傳播關於香港示威者與美國中央情報局 (Central Intelligence Agency, 簡稱 CIA) 以及自由之家 (Freedom House) 和美國國家民主基金會 (National Endowment for Democracy) 等美國非政府組織有關聯的指控而獲得中國微博用戶讚譽。在 RT 的一則帶有該視頻鏈接的帖子下，一位微博用戶評論道，謝謝你們的辛勤努力，能幫助中國的媒體並不多。其他一些人則表示，RT 做得比中國官方媒體都好。

RT等於俄版cctv

Russia Gives China a Leg Up in Foreign Broadcasting

俄佬

學者Artyom Lukin表示，中東、非洲及拉美才是主要輿論戰場，中俄電視台認為這些地方的輿論有可能改變，尤其是這些地方不少人都傾向接受反美資訊。

的確係
想係西方popular近乎冇可能
反而亞非拉人口多教育低
更容易影響輿論

希望反專制浪潮會去埋車臣
支持車臣人獨立革命

可能佢都比RT當外國勢力
Btw 721 121

意識形態之戰

世界再次歸邊開片了 係睇冷戰定熱戰了

香港夾係中間 係雙方未分勝負之前香港人真係要做好長期戰既準備

我地香港人要認清俄羅斯係我地敵人

好多中二病連登仔仲成日拜俄羅狗

要滅俄佬就要滅中共，要滅中共就要滅俄佬，西方唔可以唔明

早排佢國內先有反DQ運動之後出鎮暴警察,梗係唔幫香港人講嘢喇.

雙方開片
死硬既就係夾係中間既香港

共生

我反而覺得呢個情況香港唔會死 反而係做緩沖區比兩邊陣營做生意

死既係香港人

RT不意外

美國勢力支持其實英殖60年代已經有
但香港人唔會覺得有美國勢力支持有咩問題
宜家打緊仗
互相收集情報扶植第三方好正常啦

仲要講特工
特工俄羅斯最擅長啦

香港人就不嬲都死緊
since 1997

真係命運共同體

RT有撚人睇咩
依家啲極權國家好鍾意做傳媒又唔撚敢開名
夠膽RT寫全名Russia Today
CGTN寫China Global Television Network

咪話
勁多白左+一咋亞非拉人睇
起碼幾億人睇

哦俄

點會冇？？佢地的確洗晒啲低智商人種嘅腦，你去任何一個有關美國嘅政治youtube 片，反美都多過親美，果啲comment 九成係南美中東非洲人

資訊戰
台灣沃草有講

同大陸同一個老豆,好出奇咩?俄羅斯咪又係爛鬼獨裁國家

就算有美國支持又如何?
而家就係香港美國互相支持，你吹呀?
而家美國撐香港
香港就撐美國嘅任何國際決定

佢打柒伊朗，我地撐佢
佢留力唔打伊朗，我地都撐佢

Yes 我地全部都係CIA特工

俄佬一貫fake news

北俄南美分好啦!

但識玩過中共好多,至少普京係喺制度裏面獨裁.講民主點都民主過共產中國

俄佬仲搧風點火 驚死火頭唔夠大

你估俄佬唔知共產黨啲衰嘢咩
陽奉陰違等機會。

白兵有條片講資訊戰 俄佬既資訊戰唔差 唔好鬆懈比較好

係就好啦

垃圾共狗

俄佬網軍打開美帝戰線，香港人少接觸，依家應該要開始留意下

示威者駛用美國蘋果電話 顯示受美國勢力支持

2020.1.22
北角 Laibach

2020.1.22
北角 Laibach

俄國咁鐘意幫中共助攻，有冇識俄國傳媒將中共偷取俄國技術煲大佢......

我乜都唔知 剩係知 俄佬幾時交番海參崴出黎

俄仔其實同支那一樣咁仆街 唔洗咁大期望

ShitHole，俄佬盲咗呀？我地係有全部自由世界嘅人支持呀，失實報導。

七月份已經作好長期作戰心理準備

最後一段先係重點
雖則歐美大國主導左國際新聞頭條，
但佢慢慢收買曬啲小國非洲票再一次過反擊真係會連投票都會輸

而佢地就會隨住佢地（亞非拉）喺先進地區嘅移民影響佢地，佢地喺當地必然受排擠所以自身聯繫會更緊密

等於用微博喺支那本土影響支那狗先
跟住再影響落黎香港，從內部（藍絲+支狗）攻破我地…

屌那星，現代軟性版農村包圍城市！

一向都有,不過一早接受大眾意見就唔會被外國勢力借事利用來打

未入黎都估到係RT
好多White Trash信佢講

其實香港嘅苦難史俄國紀對要承擔最大責任
請由中俄北京條約同埋共產黨史讀起。

唔係wo，好多手足都有用俄制裝備

係

中共而家好多招數，fake news 蒙面狗 監控系統 好多係抄俄羅斯

但同時俄佬都想滅左中國滅到中共既話，俄佬第一個排隊去搶地

仲有永續

俄羅斯準備抱擁中國肺炎吧

咪講到明係俄羅斯國營電視台
俄羅斯官媒幫中共打輿論戰
都係一個風向標

不過其實好耐之前已經開始
Save HK啲人成日share

普京仲要係蘇聯時期KGB出身
特工治國

冇蘇共就唔會有中共